領先全球模擬技術 台灣研發「無膛線槍」

槍管內部有一條膛線，是幫助子彈旋轉、增加穩定度，不過還是會摩擦到彈頭，國防大學理工學院克服這個困難，研發出無膛線槍，而且精準度還更高！

記者相振為：「為了提升國軍戰力，國防大學理工學院特別研發，多邊型光膛槍管，要讓他們的射擊精度能，再度提升。」

國軍最近才汰換阿公級手槍，這把新式T75K3，可厲害了，因為它是國內第一把無膛線槍。

國防大學理工學院老師鄧世剛：「傳統槍管上面的膛線，在打完之後他的殘餘應力非常高，新的槍管他是平滑的，所以殘餘應力非常少。」

透過獨步全球的模擬系統，研發領先潮流的無膛線槍，傳統槍枝，膛線幫忙子彈旋轉，增加穩定度與準度，卻會磨損子彈本身，槍管的殘餘應力也很高，但是無膛線槍管採多邊型設計，不但對子彈的磨損度低，殘餘應力也低，讓官兵打得更準、槍枝更耐用。

國防大學理工學院老師鄧世剛：「一般子彈精度大概到10，大概10公分差距差距10公分，這大概2到3公分而已，原先槍管大概打了8000發就完蛋，現在已經打了16000發還好好的。」

手槍發給官兵之後，無膛線步槍可能在110年開始進入部隊。而槍枝耐用的另一個秘密，就在材料。

國防大學理工學院教授劉益銘：「這是傳統這是鍍膜的，鍍膜上去之後就比較不會產生，鏽蝕的現象。」

看出端倪了嗎，在相同環境下，重統槍機採磷酸鹽皮膜，打了45發、在鹽霧環境下試驗48小時，就已經嚴重鏽蝕，但同樣環境打了800發，採用新式鎳硼鍍膜的卻還是亮晶晶，最高測試打了1萬發都不用上油。

國防大學理工學院院長荊元宇：「打完之後不要再用過去保養的方式，可能用布輕輕的擦一下，就可以再繼續使用，這樣將來我們就節省大概90%以上，保養負荷時間。」

少拿出來，也減少零件遺失機會，理工學院展現研發能力，現在還跟交通大學合作，畢業能取得交大文憑，讓更多優秀學子，攜手替國軍研發尖端軍事科技。

快D投入實戰
支那打你就射鳩柒佢

照計美國歐洲造槍經驗多咁多，又會台灣整到先?

轉個頭就俾人偷技術，第一支量產就去左中國自主研發啦～～

大陸似量取勝

槍一向始係無膛線，之後加膛線增加準確度，而家又番轉頭

最初嘅火器就係冇膛線 好似美國內戰先至開始有 估唔到最後原來冇膛線就咁轉做多邊形就得 科技真係好耐人尋味

印象中台灣精密工業都幾強
有可能嘅

坦克炮除咗英國之外全部都一早無晒膛線啦

美國一年前已經有無膛線ar15

中國又研發到新野

係咪加膛線唔洗轉埋啲子彈生產方式，最慳水慳力

其實巴西早十幾年前已經成功研發左6邊形槍管係無膛線，不過成本比傳統槍管貴。基本無人用。

好多人睇少台灣人，日日台狗台畜咁鬧

特別係打online game果班毒撚

但Nvidia同AMD既CEO都係台灣人

唔知佢地用開咩display卡打機呢

仲有號稱中國最大晶片廠嘅中芯咪又係成日去台灣挖角

檟點符號睇撚死人

如果成本高都冇咩意思

屌你老母

國防大學理工學院老師鄧世剛：「一般子彈精度大概到10，大概10公分差距差距10公分

咩係10公分差距差距10公分?
有無巴打可以解釋下, 唔係好明

淨係講塊底板已經好難唔用台灣牌子

有咩武器一出就做到最低成本，而又第一批就做到完美？

參考下B52

又係到認屎認屁

英國d坦克都開始換炮

一粒核彈就打瓜你啦仲槍

塔利班證明打仗最緊要都係步兵

相互毀滅保證？

無膛線，查案搜證更難

中華民國

死台狗

講完好似冇講
多邊形即係點

#8

乜野型號?

5 6角形咁?用d角做摩擦力?

垃圾台灣記者
係咪10公尺差距10公分？
10公分差距10公分即係子彈識轉彎？
可以攞諾貝爾

「10公尺差距10公分」都應該差過霰彈

台灣有鬼核武

交多d保護費畀美國啦

寫文條友識唔識用標點符號

死台狗一隻

垃圾港豬收檔啦 d留言酸到

狂踩 井底垃圾 研發永遠冇港豬份 賤種寄生蟲 仲咁大聲

台灣電子係勁呀
但台灣記者呢⋯⋯

勁多支狗入黎帶風向

多邊型鏜線管H&K唔係已用咗幾十年

多邊形膛線的原理最早是在1853年由著名的英國發明家約瑟夫·惠特沃思爵士（Sir Joseph Whitworth，1803～1887）提出的。當時惠特沃思正在試驗在火炮上應用六邊形炮管，並且在1854年申請了專利。

所謂領先全球好似係指個「模擬軟件」
唔係支槍

Joseph Whitworth上兩個世紀已經發明咗六角型子彈同砲彈，係當時世界上最準確嘅武器
篇新聞只係話台灣人用「領先全球模擬技術」製造咗現代版Joseph Whitworth多邊形子彈，唔係佢哋發明咗多邊形子彈

我估班台灣人應該一個專利都申請唔到

smarter every day有一集有講呢樣野

原來如此，唔該巴打

正常人都會被MISLEAD

台灣妓者語癌

you have gun